創業之星選秀／台企銀引資 助新創壯大
2023-04-25
https://udn.com/news/story/7241/7120662
扶植中小企業講求投資、融資與輔導並進，台灣企銀（2834）身為全台唯一中小企業專業銀行，透過「類金控」模式，推動各項創業專案貸款，為企業挹注資金，同時鎖定潛力授信戶，藉由旗下創投與管顧資源，協助新創及青創擴大事業布局，持續扮演支持創業成功發展的關鍵角色。 經濟日報於2017年起舉辦「創業之星選秀大賽」，為創業者與投資者之間搭起平台，藉由媒體傳播的力量，讓優質團隊更廣為人知，並且找到更多的資源協助。賽事今年邁入第七屆，合作單位為台大創創中心，協辦單位為中華開發金控、彰化銀行、國泰金控、日月光集團、鴻海科技集團、台灣企銀、宏匯集團、t.Hub內科創新育成基地。 台企銀董事長林謙浩指出，台企銀透過與轉投資創投、管顧及外部保險及基金等連結，積極發揮銀行通路價值，打造一站購足的便利服務鞏固中小企業客群，協助創業者接受相關政府輔導或介接上下游資源，幫助新創事業的創業路走得更順遂。 他強調，台企銀身為全台唯一的中小企業專業銀行，要用溫暖的服務品質，深耕經營中小企業業務，成就中小企業創新、創業夢想，台企銀對待中小企業，不僅是基於業務往來維繫客戶關係，更像是陪伴中小企成長的老朋友。 他舉例，台企銀提供的「青年創業及啟動金貸款」、「微型創業鳳凰貸款」等，不僅為新創企業注入資金，更輔導符合資格的企業取得政府提供的利息補貼。 台企銀也長期與經濟部中小企業信保基金合作，善用信用保證機制力促中小企業取得融資，截至2023年3月底，送保餘額達2,129.8億元，貢獻度為全體金融機構第一，占比17.31%。 著眼企業及產業永續轉型議題，台企銀推出「ESG永續發展貸款優惠措施」，提供企業購置再生能源、防治汙染、節能等設備所需資金的融資優惠條件，以金融力量加速企業落實ESG精神、重視永續發展。轉投資創投及管顧也聚焦5+2產業創新計畫、碳中和等領域，透過融資成為更緊密的合作夥伴，共享營運成果，力拚打造隱形冠軍企業。台企銀針對企業提供包含金流、融資、財務輔導等面向的一條龍專業服務，也透過管顧公司陸續舉辦多場二代接班論壇講座，結合最新投資展望，回饋長期支持客戶。 點我報名 創業 台企銀